蓬佩奧國務卿譴責中國在加拉帕戈斯群島進行掠奪性捕撈活動

蓬佩奧國務卿譴責中國在加拉帕戈斯群島進行掠奪性捕撈活動

蓬佩奧國務卿8月2號星期日就中國商業捕魚船隊在厄瓜多爾的加拉帕戈斯群島海洋保護區附近從事掠奪性海洋捕撈活動發表聲明。聲明說：中華人民共和國擁有全球最大的政府補貼的商業捕魚船隊。中國的捕魚船隊經常非法進入那些對其海域擁有主權及管轄權的沿海國家水域，在進行未經許可，也未簽署過度捕撈協議的情況下進行捕撈作業。這些不合法、未經報告，而且是毫無節制的不幸事件，是對規則的恣意破壞並惡化海洋生態環境。國際社會應認識到，現在比以往任何時候都更為重要，我們應該攜手並肩共同堅持遵守法制，並要求北京為保護海洋環境做出更大的努力。

厄瓜多爾政府最近就採取了行動，向那些在其國家海域內的加拉帕戈斯群島海洋保護區附近為獲得鯊魚魚鰭而捕撈瀕危鯊魚及其他許多受保護物種的數百艘懸掛中國國旗的船隻發出警告。我們堅決支持厄瓜多爾為阻止懸掛中國國旗的船隻進行非法、未經報告和毫無節制的捕撈作業所進行的努力。對於那些因懸掛中國國旗的船隻無視法治進行不負責任的捕撈行為，而使經濟和自然資源遭受威脅的國家，我們將與他們站在一起。

推

中國人係賊
中國人係賊
中國人係賊

非法捕撈直接擊沉咪得囉

真係日日招呼芝麻